時間讓一切都變得無價

參觀兵馬俑前，還真有點期待，畢竟是世界八大奇蹟之一。但進去後，那一排排陶俑，並沒有給我很大的衝擊感，心想︰就這樣子而已。兵馬俑不能滿足我，接下來的漢景帝陵墓-漢陽陵更弱，直是秦陵兵馬俑的迷利版。但導遊哥哥的一番話，卻令我有很大感觸。
導遊哥哥說中國大部份陵墓都被盜過了，而且很多都是官盜，甚麼是官盜?就是政府派出的盜墓者。很多皇帝或諸侯需要錢打仗時，便會去盜前朝的墓陵，曹操就是其中的表表者。導遊哥哥在介紹漢陽陵時，指著土坑的明顯缺口，說是盜墓者所挖的出入口，他們帶走了所有值錢的東西，包括金銀玉之類，只就剩下一堆陶壼。這些陶壼，當時是用來裝水裝食物的，就是我們現在的膠樽之類，一點不值錢。但導遊哥哥說，眼前的陶壼雖然已經沒有了實用價值，但這些當年一文不值的它們，今天卻成了無價之寶。
時間，會令一切都變得沒有意義，也會令一切都變得無價。人生，也是如此。當年愛得死去活來的那個女生，當年忍不住手打的鄰桌同學，當年與三五知己幹過的無聊事，今天回想起來，只淡淡的一笑。當年的執著，今天都變得沒有意義，但那些回憶，卻成為了這輩子的無價之寶。

IG︰
secretnamefred

Facebook︰
不能說的名字